jquery mobile

請問如果我非IT 底，學jquery mobile 寫mobile web, ok 唔 ok? 有冇其他easy d? thanks 巴打們

learn linux

jQuery Mobile呢個framework好似已經完成歷史任務, 入咗博物館, RIP了!

樓主想挖番佢條屍出嚟?! 何必呢, 畀佢安息吧!

而家用乜?

Hybrid apps嚟講, 大路嘅可以揀Ionic(), 小眾啲嘅試下Ratchet()囉!

我屌，上年先學完jquery, 咁快就收皮...

jquery 都十鳩幾年歷史

大學仲教緊

係 jquery mobile 收皮呀

jQuery呢個library都仲可以用呢做prototyping嘅, 但jQuery Mobile呢個framework出名多bugs, 就真係可免則免喇!

今時今日我都贊成用jQuery, 原因係好似safari同ie依類唔跟Standard, 最好有lib可以common曬d野，反正都唔會慢得幾多，除非你要細同快先要pure js

其實jquery仲係好有用。。。 不過code呢家嘢日新月異，幾乎個月都要學唔同嘅library/api， depend你做咩喇，學晒係無可能/無意義。 jquery講到底都係js，js以前係無咩作為，不過至從nodejs之後未來幾年都應該係js稱霸，而且目前嚟計9成website front end都係用jquery，所以同學仔你唔駛咁灰喎。。。 問題係你要知道jquery同jquery mobile係兩個plugin，後者depend on前者and已經收皮，所以唔好為左佢啲垃圾mobile first概念用佢。要係mobile上做animation我推薦gsap，再上一層就pixijs，backend就你用到先再講喇

感覺學左jQuery 有啲基本概念
再學返純javascript 比較容易, 可以根據jQuery啲function google

我就掉轉嚟(i.e.先難後易), 先學咗用Vanilla JS舞咗DOM同AJAX一輪, 覺得比較麻煩, 其後轉用jQuery舞同樣嘅嘢發覺容易咗好多, 爽快好多!

BTW, 平時如果要喺啲網站(e.g.lihkg, google)度做下簡單改動(i.e.當做實驗), 我會先用個bookmarklet嚟inject個jQuery library入去:

javascript:(function(e,s){e.src=s;e.onload=function(){jQuery.noConflict();console.log('jQuery%20injected');$=jQuery;};document.head.appendChild(e);})(document.createElement('script'),')

然係開個web console(按F12)嚟直接打啲jQuery code, 方便過你用Vanilla JS嚟改嘢!

(P.S. bookmarklet好似個個browser都用到, 我就bookmark咗上面條bookmarklet喺Firefox度用.)

For example (change this post's title from "jquery mobile" to "jQuery Mobile is DEAD!") :